<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: E-sports | Fabio Rodriguez]]></title>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/categories/e-sports/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/"/>
  <updated>2016-05-11T20:26:16-03:00</updated>
  <id>http://fabiolrodriguez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como Os E-sports Prejudicam a Diversão E O Que Fazer Para Mudar Isso.]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/03/16/como-os-e-sports-prejudicam-a-diversao-e-o-que-fazer-para-mudar-isso/"/>
    <updated>2016-03-16T12:59:03-03:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/03/16/como-os-e-sports-prejudicam-a-diversao-e-o-que-fazer-para-mudar-isso</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Você reconhece este cenário?</h2>

<p>Um belo dia ao chegar do trabalho, escola, faculdade ou quaisquer que sejam suas obrigações, você se vê cansado e estressado.</p>

<p>Decide que, para aliviar esta tensão, vai jogar uma partida do seu game predileto. Faz o login, busca a partida e começa a jogar.</p>

<p>Tudo vai bem nos primeiros minutos.</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/CISuxyel.png">http://imgur.com/CISuxyel.png</a>"></p>

<p>Até que seu time começa a se atrapalhar, não tem coordenação, morrem toda hora, constroem itens ineficazes e toda esta comunicação falha resulta em xingamentos, mais stress e no final da partida você está mais pilhado do que no início.</p>

<p>Acredito que esteja seja a rotina de muitos gamers.</p>

<h2>Alguns números sobre os E-sports</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/QKIWBX4l.png">http://imgur.com/QKIWBX4l.png</a>"></p>

<ul>
<li>Dota 2 atingiu em 2015 a marca de mais de 1 milhão de jogadores simultâneos.</li>
<li>League of Legends passou em 2014 a marca de mais de 67 milhões de jogadores no total.</li>
<li>CS:GO tem uma média de mais de 500 mil jogadores simultâneos.</li>
<li>Hearthstone registrou em 2015 mais de 30 milhões de jogadores.</li>
</ul>


<p>Só de bater o olho nestes números, conseguimos entender a relevância de tais jogos para a sociedade.</p>

<p>Continue lendo este artigo para entender um pouco mais sobre:</p>

<ul>
<li>Como os e-sports influenciam os jogadores comuns.</li>
<li>É possível viver de e-sports?</li>
<li>Lidando com jogadores tóxicos.</li>
<li>O que fazer para melhorar o cenário.</li>
</ul>


<p>Antes de me atirarem pedras, dizendo que estou na contramão, torcendo contra o desenvolvimento do mercado de games, que os e-sports são um sucesso comprovado de público e retorno financeiro, leiam com atenção:</p>

<p>Calma.</p>

<p>Não estou dizendo que não existem benefícios no modelo de negócio, tanto que listei alguns deles:</p>

<h2>Benefícios dos E-sports</h2>

<ul>
<li>Alta rentabilidade sobre os produtos</li>
<li>Sucesso de público</li>
<li>Profissionalismo no cenário</li>
<li>Opções de entretenimento ligadas aos jogos (Streams, artigos, videos)</li>
<li>Melhora o investimento das empresas nos games</li>
<li>Permite jogadores e geradores de conteúdo ganharem dinheiro fazendo o que amam</li>
</ul>


<p>Como pudemos ver, realmente a lista é gigantesca.</p>

<p>Mas nem tudo são flores.</p>

<p>Para esclarecer meu sentimento de que os e-sports tiram o prazer de jogar, vou contar uma história.</p>

<h2>O começo de tudo</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/rxT39uql.png">http://imgur.com/rxT39uql.png</a>"></p>

<p>Em meados de 2006 eu era apenas mais um universitário dentre tantos milhões que existem no país. Como é de praxe, durante a faculdade eu vivia sem dinheiro para nada, o que limitava minhas opções de entretenimento.</p>

<p>Em algum momento, meus amigos resolveram começar a organizar churrascos que também eram <em>Lan Partys</em>. Como na época notebooks eram artigos de luxo, o ambiente
era uma zona de cabos, monitores de tubo e computadores espalhados.</p>

<p>Em um desses dias, eu conheci um mapa de Warcraft III chamado DoTA.</p>

<p>Me interessei muito pelo jogo, pesquisei sobre os heróis, <em>builds</em>, itens, estratégias do mapa e, em poucos meses, eu já sabia o básico para jogar uma partida sem fazer feio (ou pelo menos era o que eu pensava na época).</p>

<p>Com o passar dos anos, descobri a existência de um cenário competitivo para o jogo que eu tanto gostava, fato que me interessou na hora. Conheci jogadores famosos, verdadeiras estrelas naquele meio, que ditavam as melhores estratégias.</p>

<h2>A evolução</h2>

<p>Em 2011, ganhei uma beta key para o Dota 2, agora comprado pela Valve, desenvolvido em uma engine melhorada, gráficos mais bonitos, tudo parecia perfeito.</p>

<p>O fato é que o jogo já nasceu competitivo. Talvez seja pela fórmula estilo <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Multiplayer_online_battle_arena">Moba</a>, que são partidas curtas onde o time que evoluir melhor e for mais objetivo vence.</p>

<h2>Competitividade Acirrada</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/zMKY0Fnl.png">http://imgur.com/zMKY0Fnl.png</a>"></p>

<p>Com a evolução do Dota 2, o cenário competitivo internacional explodiu. Campeonatos são transmitidos ao vivo para milhares de pessoas, grandes organizações surgiram montando times fortes e alguns jogadores ganharam muito dinheiro, seja com sua fama ou premiações astronômicas.</p>

<p>Para quem não está familiarizado, os dois últimos campeonatos mundiais de Dota 2 pagaram mais de 10 MILHÕES de dólares em premiação.</p>

<p>Qual foi o impacto disso no jogo ?</p>

<ul>
<li>Grande parte dos jogadores se espelha nos profissionais, porém isso nem sempre funciona em jogos onde você não conhece e não tem sinergia com o seu time.</li>
<li>A experimentação acabou, tentar fazer itens diferentes ou jogar de uma forma não convencional fará você ser massacrado verbalmente por aqueles que deveriam ser seus companheiros.</li>
<li>Espelhando-se em maus exemplos dos <em>pro players</em>, muitos jogadores se tornaram mal educados e arrogantes.</li>
<li>O jogo se tornou tão dinâmico e tem mudanças tão constantes e impactantes que é necessário dedicar muito tempo a manter-se atualizado para, consequentemente, jogar em alto nível.</li>
</ul>


<p>Estes fatores podem não parecer grande coisa, mas eles diminuem um ponto importantíssimo da partida: a diversão.</p>

<h2>Expansão dos E-sports</h2>

<p>Utilizei Dota 2 como exemplo, mas vários jogos se encaixaram neste modelo, como League of Legends, CS: GO ou mesmo Hearthstone (com as novas mudanças que estão por vir).</p>

<p>A quantidade de tempo necessário para acompanhar as evoluções baseadas nos cenários competitivos se tornou muito grande, o que pode acabar afastando <em>players</em> que buscam apenas uma diversão ou forma de tirar o stress do dia a dia.</p>

<h2>Melhorando o cenário</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/rs1rJ7Dl.png">http://imgur.com/rs1rJ7Dl.png</a>"></p>

<p>De nada adianta apontar pontos negativos, criticar e reclamar sem tomar ações que possam resolver esses pontos. Vemos muitos jogadores se queixando, mas poucos fazendo algo.</p>

<p>Como melhorar sua diversão jogando jogos competitivos:</p>

<ul>
<li>Seja educado, este é o primeiro ponto. Gentileza e cordialidade sempre são bem vindas e geralmente retribuídas. Não custa nada segurar um pouco a raiva ao invés de ficar cuspindo falácias no microfone.</li>
<li>Tenha paciência com os novatos. Jogadores novos são importantes para o crescimento de qualquer jogo. Não critique, não xingue, ensine. É mais fácil e mais recompensador.</li>
<li>Jogue e incentive jogos mais casuais. Chame seus amigos e organize modos de jogo sem se preocupar tanto com coisas como o meta gamming, builds da moda ou imitar os <em>pro players</em>.</li>
<li>Varie um pouco. Existem milhões de jogos e você não precisa jogar só um deles, mesmo que seja o seu preferido.</li>
</ul>


<p>A prática destes simples itens, se for aderida pela maioria dos jogadores, já acarreta em uma melhora substancial no ambiente de qualquer jogo.</p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Tenho vários amigos que fazem a mesma piada sobre jogar determinado jogo e ficar mais estressado do que estava antes. Infelizmente isso é uma realidade, mas não precisa ser assim.</p>

<p>Não se limite a imitar os pro players. Inove, teste e incentive a inovação. Vai fazer bem para você e para o jogo.</p>

<p>Jogue pensando na sua diversão, nem todo mundo precisa ser um jogador profissional, até porque se profissionalizar em qualquer área é um investimento de tempo e dinheiro. Cabe a você calcular seus objetivos no jogo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
