<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></title>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/"/>
  <updated>2015-11-08T19:01:01-02:00</updated>
  <id>http://fabiolrodriguez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como Usar O Reddit De Maneira Produtiva.]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/11/08/como-usar-o-reddit-de-maneira-produtiva/"/>
    <updated>2015-11-08T18:39:48-02:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/11/08/como-usar-o-reddit-de-maneira-produtiva</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Conforme vamos ficando mais velhos, temos uma tendência a nos estacionarmos nas tecnologias que já conhecemos, sejam redes sociais, sistemas operacionais, linguagens de programação ou qualquer outra coisa envolvida no seu dia a dia.</p>

<p>Mas não se culpe! São tantas ferramentas surgindo todos os dias que já  é difícil saber o que cada uma delas faz, ainda mais como utilizá-la!</p>

<p>Um destes casos que eu sempre torci o nariz foi o Reddit.</p>

<p><img src="http://imgur.com/4waHg38l.png"></p>

<p>Havia tentado usar algumas vezes e achei o site muito confuso, ruim de pesquisar, estranho de visualizar as informações e com muitos assuntos misturados.</p>

<p>Porém, dedicando algum tempo, consegui entender o princípio do Reddit e passei a utilizá-lo de maneira prática e, hoje, com uma olhada de 15 minutos por dia consigo saber das novidades nos assuntos que me interessam.</p>

<p>Para quem não conhece, o <a href="https://www.reddit.com/">https://www.reddit.com/</a> é uma mistura de fórum e rede social. Realmente possui uma interface feia e confusa, mas este problema pode ser contornado.</p>

<h2>Qual a vantagem de usar o Reddit ?</h2>

<p>Sabe aqueles sites de notícias nacionais que você gosta ? Não importa o assunto, praticamente tudo sai primeiro no reddit. Lá é um grande hub de informações, subdividido em assuntos específicos.</p>

<p>É possível se informar sobre ciência, cinema, Linux, costura, artesanato, qualquer coisa que você imaginar.</p>

<h2>Como os assuntos são organizados ?</h2>

<p>No Reddit os assuntos são organizados em subreddits. Uma subreddit é como se fosse um tópico de um fórum, determinado para cada assunto.</p>

<p>Por exemplo, para saber sobre linux, acessamos <a href="https://www.reddit.com/r/linux">https://www.reddit.com/r/linux</a> , para acompanharmos fotos do espaço <a href="https://www.reddit.com/r/space">https://www.reddit.com/r/space</a> , sempre seguindo a estrutura de /r/<assunto>.</p>

<h2>O site é muito confuso, como entender e navegar melhor por ele?</h2>

<p>Se você acessar o reddit sem criar uma conta, o index que será exibido será um mix com todos os tópicos e subreddits que estão em evidência. Vai ter muita informação na sua tela e provavelmente a maior parte nem te interessa.</p>

<h3>O primeiro passo é criar uma conta.</h3>

<p><img src="http://imgur.com/Y3tiINpl.png"></p>

<h3>Assine as subreddits de seu interesse</h3>

<p>Ao logar na sua conta, algumas subreddits virão adicionadas por padrão. Se você acessar o endereço <a href="https://www.reddit.com/subreddits/">https://www.reddit.com/subreddits/</a> , poderá ver TODAS as subreddits. Porém o que interessa é o quadro que fica a sua direita “YOUR FRONT PAGE SUBREDDITS”.</p>

<p><img src="http://imgur.com/1vuVKoml.png"></p>

<p>Faça uma limpeza ali, clicando em <em>unsubscribe</em> nas subreddits padrão e assine as que te interessam clicando em <em>subscribe</em>.</p>

<p>Toda vez que você se logar, na sua página inicial serão exibidas apenas as subreddits do seu interesse, possibilitando uma maneira rápida e prática de consumir informação.</p>

<h2>Melhore a interface do usuário</h2>

<p>Se você já criou uma conta, se logou e limpou suas subreddits, agora tenho uma dica para quem usa o navegador Google Chrome.</p>

<p>Existe uma extensão chamada <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/reditr-the-best-reddit-cl/pmfcbbijgnhoebddbjpmlikabnbnddgb?utm_source=chrome-ntp-icon">Reditr</a> que realmente melhora a experiência de uso, pois tem um visual muito mais agradável.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/uwWEMPZ.png"></p>

<p>Para finalizar, gostaria de deixar como dica algumas subreddits que eu sigo e gosto bastante:</p>

<ul>
<li>/r/linux</li>
<li>/r/docker</li>
<li>/r/science</li>
<li>/r/DIY</li>
<li>/r/lifehacks</li>
<li>/r/unixporn</li>
</ul>


<p>Espero ter tirado dúvidas sobre a ferramenta.</p>

<p>Até a próxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Motivos Para Você Começar a Estudar Docker Hoje!]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/10/29/5-motivos-para-voce-comecar-a-estudar-docker-hoje/"/>
    <updated>2015-10-29T15:43:55-02:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/10/29/5-motivos-para-voce-comecar-a-estudar-docker-hoje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Docker é um gerenciar de containers que roda originalmente no Linux, mas já esta no OSX e até no Windows.</p>

<p>Basicamente, é um sistema refinado de isolamento de processos e gerenciamento de recursos, através de containers. Um container lembra um pouco uma máquina virtual, porém ao invés de subir todo um sistema operacional independente, o Kernel é compartilhado com o host. Este fator aumenta a agilidade e reduz o uso de processamento, memória e I/O em relação as vms tradicionais.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/r11lUnF.png"></p>

<p>Segue alguns motivos pelos quais você deve começar a estudar Docker:</p>

<h2>Aprender novos conceitos</h2>

<p>Temos uma tendência natural a nos estagnar. Depois de alguns anos de carreira, você deve continuar estudando claro, mas geralmente são assuntos dos quais você tem alguma ideia e desbrava mais a fundo, como aprender um framework diferente, a instalação de um novo serviço de e-mail, etc.</p>

<p>Quando estudei Docker, eu não conhecia nada sobre containers, e isso foi muito bacana. Depois de tanto tempo, voltar a estudar um assunto realmente do zero é fascinante, pois a curva de aprendizado no início é incrivelmente mais rápida e acabamos nos esquecendo disso.</p>

<h2>Só se fala em Docker</h2>

<p>É fato, Docker é a menina dos olhos do mundo Linux na atualidade.</p>

<p>Pode observar, em todos os eventos, webminars, cursos, canais do Youtube e sites/blogs sobre Linux e cultura open source, o Docker é assunto constante.</p>

<p>Várias grandes empresas estão apostando na tecnologia, como Amazon, Google e etc. Não deve demorar muito para o assunto começar a ser exigido no currículo dos profissionais, seja de infraestrutura ou desenvolvimento.</p>

<h2>Muda drasticamente o deploy de aplicações</h2>

<p><img class="center" src="http://i.imgur.com/LZZ1Njm.jpg"></p>

<p>Aquela história do dev gerar um pacote, passar para a infra subir no servidor de produção, fazer o deploy no servidor de aplicação e de repente, BUM, um problema com dependências bagunça tudo e é necessário algum desenvolvedor para ajudar a arrumar o ambiente de produção.</p>

<p>Não é muito mais fácil pegar um container, do jeitinho que ele foi desenvolvido, e jogar para a produção?</p>

<p>Pense nisso</p>

<h2>Tecnologia disruptiva</h2>

<p>De tempos em tempos, é comum o surgimento de novos conceitos, que  costumam derrubar o que conhecemos e exigir uma nova curva de aprendizado. Basta lembrarmos a alguns anos, quando houve o boom da virtualização e só se falava nisso.</p>

<p>Tudo indica que a bola da vez agora é o Docker!</p>

<h2>Bem estruturado e divertido!</h2>

<p>O projeto do Docker é muito bem estruturado, documentado e tem uma comunidade bastante ativa. É fácil encontrar informação, seja no <a href="https://docs.docker.com">site oficial</a>, no <a href="https://www.reddit.com/r/docker">Reddit</a> ou em blogs.</p>

<p>Ao começar seus estudos, você terá uma grata surpresa, é divertido!</p>

<p>Subir um ambiente inteiro com um comando , em alguns segundos, fazer seus testes e depois matar esse ambiente é show!</p>

<p>Para quem se interessou, eu fiz dois cursos rápidos no Cloud Academy (tem 7 dias de trial, e dá para terminar os dois neste período) que achei bem interessantes:</p>

<p><a href="https://cloudacademy.com/cloud-computing/getting-started-with-docker-course/">https://cloudacademy.com/cloud-computing/getting-started-with-docker-course/</a></p>

<p><a href="https://cloudacademy.com/cloud-computing/docker-advanced-concepts-course/">https://cloudacademy.com/cloud-computing/docker-advanced-concepts-course/</a></p>

<p>Também indico os livros <a href="http://shop.oreilly.com/product/0636920036142.do">Docker Up &amp; Running</a> e o <a href="http://www.dockerbook.com/">The Docker Book</a></p>

<p>Até a próxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Olá Octopress]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/10/28/ola-octopress/"/>
    <updated>2015-10-28T15:12:06-02:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/10/28/ola-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Já fazia algum tempo que eu não escrevia com certa regularidade e, sempre ao final destes períodos começo a ter tremedeira. Nos últimos meses, quando cogitei voltar a escrever, estava decidido a usar meu bom e velho conhecido <a href=" https://wordpress.org/" target="_blank">Wordpress</a>.</p>

<p>Afinal, ele é robusto, eficiente, amplamente utilizado e possui uma comunidade ativa.</p>

<p>Só tem um porém, talvez seja muito para o que eu preciso!</p>

<p>Não quero um site amplamente acessado, cheio de plugins para SEO, podcasts agregado, gerenciamento de um milhão de coisas.</p>

<p>Só quero escrever, da maneira mais simples possível (e com o menor custo possível também).</p>

<p>Foi durante algumas pesquisas que encontrei a plataforma <a href="http://octopress.org/" target="_blank">Octopress.</a></p>

<p><img class="center" src="http://i.imgur.com/ezNxTFA.png"></p>

<p>Sempre que exploramos algo novo, existe uma curva de aprendizado, então este primeiro post vai para compartilhar minhas anotações da instalação do Octopress utilizando Github Pages. Este procedimento foi executado no Fedora 22.</p>

<p>Primeiro, instalamos os pré requisitos</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>dnf install ruby rubygems ruby-devel rake git
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Depois vamos clonar o repositório do Octopress no <a href="https://github.com/" target="_blank">Github</a> e fazer a instalação.</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>git clone git://github.com/imathis/octopress.git octopress
</span><span class='line'>
</span><span class='line'><span class="nb">cd </span>octopress
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>gem install RedCloth -v <span class="s1">&#39;4.2.9&#39;</span>
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>gem install bundler
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>bundle install
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>rake install
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Agora só falta configurar as github pages:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>rake setup_github_pages
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>informar seu repositório <a href="https://github.com/username/username.github.io.git">https://github.com/username/username.github.io.git</a></p>

<p>Antes de gerar o site, precisamos corrigir um bug no Gemfile do Octopress.</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>vim Gemfile
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>gem <span class="s1">&#39;json&#39;</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Para escrever um post:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>rake new_post<span class="o">[</span><span class="s2">&quot;o titulo do seu post&quot;</span><span class="o">]</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>será criado o arquivo &hellip;/octopress/source/_posts, que deve ser editado e escrito o post utilizando a linguagem Markdown.</p>

<p>Agora só falta publicar!</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>rake generate
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>rake deploy
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Pela pouca experiêcia que tive, seguem minhas considerações:</p>

<p>Vantagens sobre Wordpress:</p>

<ul>
<li>Quase sem custos</li>
<li>Hospedado no GitHub</li>
<li>Sem banco de dados</li>
<li>Posso escrever meus posts no VIM!</li>
</ul>


<p>Desvantagens:</p>

<ul>
<li>Plataforma mais limitada</li>
<li>Texto editado via Markdown</li>
<li>Não possui uma escalabilidade tão grande.</li>
</ul>


<p>Até a próxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
