<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Microsoft | Fabio Rodriguez]]></title>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/categories/microsoft/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/"/>
  <updated>2016-05-11T20:26:16-03:00</updated>
  <id>http://fabiolrodriguez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A Microsoft Não Ama O Linux. Precisa Dele!]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/04/16/a-microsoft-nao-ama-o-linux/"/>
    <updated>2016-04-16T16:32:25-03:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/04/16/a-microsoft-nao-ama-o-linux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/Lse3o74.png">http://i.imgur.com/Lse3o74.png</a>" title="" ></p>

<p>Desde o anúncio da inusitada parceria entre as empresas Microsoft, (gigante corporativa responsável pelo <em>Windows</em>, <em>Office</em>, <em>Xbox</em> e diversos outros produtos) e a Canonical, que é responsável pela distribuição de Linux <em>Ubuntu</em>, entre outros produtos baseados no mesmo, o mundo <em>open source</em> encontra-se em burburinho.</p>

<p>Historicamente, a Microsoft sempre foi vista como uma vilã por muitos usuários Linux. Acredito que estes cidadãos imaginavam que Bill Gates (que já se afastou da companhia a tempos) passava o dia de terno preto, sentado em uma escritório panorâmico traçando planos para acabar com o Linux e todo o software livre.</p>

<p>Já a Canonical também não é das mais bem vistas pelos usuários mais radicais (carinhosamente conhecidos como <em>Xiitas</em>), devido a suas políticas de parceria com a Amazon, fornecendo dados de pesquisa dos usuários de Ubuntu e utilizando estes metadados para oferecer publicidade como parte dos resultados de pesquisas.</p>

<p>O fato que é que o esforço colaborativo de ambas irá trazer para o Windows 10 o <strong>Windows Subsystem for Linux, ou WSL</strong>.</p>

<p>Basicamente o <em>WSL</em> vai incorporar o <em>shell</em> do Linux ao Windows, possibilitando alguns comandos como <em>sed</em>, <em>vi</em>, <em>find</em> e <em>gcc</em> sejam executados nativamente no sistema operacional da Microsoft.</p>

<p>Continue lendo este artigo para entender melhor alguns pontos:</p>

<ul>
<li>Porque a Microsoft não depende mais do Windows.</li>
<li>Qual é o nicho de mercado que o <em>WSL</em> pretende atingir.</li>
<li>O que ambas as empresas tem a ganhar com isso?</li>
<li>Quem mais vai se beneficiar desta integração ?</li>
</ul>


<h2>Alguns fatos sobre o mercado de sistemas operacionais.</h2>

<ul>
<li>A Soma dos sistemas Windows 7, 8, 10, Vista e XP detém aproximadamente 85% do total de desktops e notebooks.</li>
<li>O sistema OSX da Apple tem uma fatia de cerca de 5% do total de mercado.</li>
<li>Google e Facebook tem suas estruturas sustentadas por servidores Linux.</li>
<li>83% das empresas executam Linux em seus servidores.</li>
</ul>


<p>Vamos entender um pouco o que levou a parceria.</p>

<h2>O Windows não é mais o carro chefe do faturamento da Microsoft.</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/sdMfBOA.jpg">http://i.imgur.com/sdMfBOA.jpg</a>"></p>

<p>Antes de mais nada, devemos entender o <strong>papel do Windows no fluxo de caixa atual da Microsoft</strong>.</p>

<p>No passado, licenças de Windows eram sinônimo de lucro e a sustentação da base financeira da empresa, assim com o pacote <em>Office</em>.
Porém, nos últimos anos, a escala se mostra bastante diferente. O crescimento da nuvem, com serviços como <em>Azure</em> e <em>Office 365</em> tornaram-se o carro chefe do faturamento, seguidos pelos <em>Xbox</em>.</p>

<p>Em seguida, vem o pacote <em>Office</em> e só então o Windows, responsável por cerca de 10% do fluxo de caixa.</p>

<p>Claramente as diversas parcerias, como com instituições de ensino e fabricantes de hardware sacrificaram uma parcela dos lucros para manter a dominância do mercado.</p>

<p>Mas se a maioria dos computadores e notebooks ainda roda Windows, para que a Microsoft precisa atrair novos usuários?</p>

<h2>O objetivo é atrair os desenvolvedores.</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/lCuTKAXl.png">http://imgur.com/lCuTKAXl.png</a>"></p>

<p>Há longínquos 15 anos no passado, uma estação de trabalho Windows era o básico para a maioria dos desenvolvedores. As tecnologias disponíveis na época, como <em>Delphi</em> e<em> Visual Basic</em>, assim como os a predominância de aplicativos para desktop, amarravam o desenvolvedor ao Windows.</p>

<p>O crescimento da Internet, e de seus sistemas hospedados na nuvem, fizeram emergir novas tecnologias, diferentes das anteriores e não mais dependentes do Windows. Ninguém depende de determinado sistema operacional para programar em <em>Ruby</em>, <em>Java</em> ou <em>php</em>.</p>

<p>Como se não bastasse, o boom do Docker nos últimos dois anos mostrou como os <em>containers</em> tem a possibilidade de tornar obsoletos os sistemas de virtualização.</p>

<h2>Um sistema operacional é tão bom quanto seus aplicativos.</h2>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/2JGC2u0.jpg">http://i.imgur.com/2JGC2u0.jpg</a>"></p>

<p>O primeiro computador de sucesso da Apple, o saudoso<em> Apple II</em> tem boa parte do seu sucesso creditado a um aplicativo de planilhas chamado <em>VisiCalc</em>, que era uma espécie de <em>Excel</em> da época.</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/oSpaDKfl.png">http://imgur.com/oSpaDKfl.png</a>"></p>

<p>O <em>VisiCalc</em> foi o primeiro exemplo de <em>Killer App</em> da história. Um <em>Killer App</em> é um software capaz de impulsionar as vendas de determinado equipamento. Este exemplo é muito utilizado pela industria dos games, lançando um jogo popular de maneira exclusiva para vender determinado console.</p>

<p>O que esta história nos ensina? Quem um aplicativo pode determinar o sucesso de uma plataforma inteira.</p>

<p>Quem faz estes aplicativos? Os desenvolvedores, claro.</p>

<p>Como muitos destes desenvolvedores foram ao longo dos anos migrando para sistemas OSX ou Linux, a Microsoft ligou um sinal de alerta. Identificou que precisava de uma forma para os desenvolvedores se sentirem novamente confortáveis no Windows.</p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Recapitulando alguns pontos citados:</p>

<ul>
<li>O Windows é responsável por apenas 10% do faturamento da Microsoft.</li>
<li>Nos últimos anos, diversos desenvolvedores migraram para sistemas OSX e Linux devido as ferramentas rodarem melhor (ou exclusivamente) nestes sistemas.</li>
<li>O objetivo no <em>WSL</em> é atrair esses desenvolvedores de volta para o Windows.</li>
<li>Um sistema operacional depende dos aplicativos para manter seu ecossistema.</li>
</ul>


<p>Se esta parceria entre a Canonical e a Microsoft será benéfica, só o tempo pode nos dizer. Recomendo a excelente entrevista do <strong>Diolinux</strong> com a Canonical, onde foram respondidas algumas dúvidas sobre o caso: <a href="http://www.diolinux.com.br/2016/04/ubuntu-on-windows-falamos-com-canonical.html">Entrevista Aqui</a></p>

<p>Eu particularmente, vou gostar de, nas raras vezes que uso Windows, pode abrir um terminal para navegar pelas pastas e editar meus arquivos no grande <em>Vi</em>.</p>

<p>Fontes:</p>

<p><a href="http://corporate.canaltech.com.br/noticia/linux/Estudo-mostra-que-83-das-empresas-executam-Linux-em-seus-servidores/">http://corporate.canaltech.com.br/noticia/linux/Estudo-mostra-que-83-das-empresas-executam-Linux-em-seus-servidores/</a></p>

<p><a href="http://arstechnica.com/information-technology/2016/04/why-microsoft-needed-to-make-windows-run-linux-software/">http://arstechnica.com/information-technology/2016/04/why-microsoft-needed-to-make-windows-run-linux-software/</a></p>

<p><a href="http://idgnow.com.br/ti-pessoal/2016/03/08/artigo-por-que-a-microsoft-nao-precisa-mais-do-windows/">http://idgnow.com.br/ti-pessoal/2016/03/08/artigo-por-que-a-microsoft-nao-precisa-mais-do-windows/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
