<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Produtividade | Fabio Rodriguez]]></title>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/categories/produtividade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/"/>
  <updated>2016-05-11T20:26:16-03:00</updated>
  <id>http://fabiolrodriguez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como Aumentar Sua Produtividade Automatizando Tarefas.]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/05/09/como-aumentar-sua-produtividade-automatizando-tarefas/"/>
    <updated>2016-05-09T19:56:52-03:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/05/09/como-aumentar-sua-produtividade-automatizando-tarefas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Definitivamente vivemos em uma época onde existe uma sobrecarga de informação. A todo minuto a tela do nosso computador exibe novas notificações, o celular vibra com alguém compartilhando algo, tudo isso aliado ao conteúdo espalhado boca a boca e pela mídia tradicional.</p>

<p>O maior desafio da atual geração é, definitivamente, lidar com esta sobrecarga e utilizar todo este conhecimento de uma maneira construtiva.</p>

<p>Na Internet, encontramos diversas ferramentas que nos auxiliam a organizar nosso dia a dia na maneira como consumimos e produzimos conteúdo.</p>

<p>Continue lendo este artigo para entender mais sobre:</p>

<ul>
<li>Como automatizar tarefas simples e ganhar mais tempo livre.</li>
<li>Como gerenciar suas demandas.</li>
<li>Como integrar diferentes ferramentas online.</li>
<li>Como organizar uma lista de leitura de artigos da Internet.</li>
</ul>


<h2>5 Aplicativos que vão melhorar sua produtividade e organização.</h2>

<p>Antes de entrarmos no mérito de <strong>como extrair o melhor das ferramentas</strong> a nossa disposição, irei apresentar brevemente algumas que uso diariamente.</p>

<p>Mais adiante, veremos como integrá-las.</p>

<h3>1 Todoist</h3>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/aNQBdGx.png">http://i.imgur.com/aNQBdGx.png</a>"></p>

<p>De todas as ferramentas disponíveis para gerenciar listas de tarefas, e são muitas, o <a href="https://todoist.com">Todoist</a> é a qual melhor me adaptei. São muitas boas opções gratuitas nesta categoria, como os excelentes <a href="https://www.wunderlist.com/pt/">Wunderlist</a> e <a href="https://workflowy.com/">Worflowy</a>.</p>

<p>A alguns anos tive o primeiro contato com o Todoist através de um finado plugin para o Thunderbird. Porém o funcionamento não era bom e deixava o cliente de e-mail muito pesado, o que me causou uma primeira má impressão da ferramenta.</p>

<p>Mais tarde, quando o Todoist mudou algumas políticas e cresceu para diversas plataformas diferentes, se tornou minha escolha para lista de tarefas.</p>

<h3>2 Trello</h3>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/vqRmAVZ.png">http://i.imgur.com/vqRmAVZ.png</a>"></p>

<p>Quem é familiarizado com estratégias de <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Desenvolvimento_%C3%A1gil_de_software">desenvolvimento ágil</a>, provavelmente conhece alguma ferramenta similar ao <a href="https://trello.com/">Trello</a>.</p>

<p>O que mais gosto no Trello é a simplicidade. Basicamente você pode criar diversas <em>scrum boards</em> (<a href="http://www.significados.com.br/kanban/">Kanban</a>) e gerenciar as tarefas para cada quadro da maneira que achar melhor. A personalização é claramente o ponto chave desta ferramenta.</p>

<p>Ao criar um novo quadro, é necessário criar as listas que indicam o status de cada tarefa. Para cada cartão, é possível criar checklists internos, quebrando a tarefa em etapas e facilitando a execução.</p>

<h3>3 Evernote</h3>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/Gw21XgL.png">http://i.imgur.com/Gw21XgL.png</a>"></p>

<p>Durante muito tempo, utilizei diversas ferramentas de anotações offline. Desde o bom e velho bloco de papel (que uso até hoje), passando por arquivos txt e até pelo saudoso <a href="http://zim-wiki.org/">Zim</a>.</p>

<p>Porém foi com o <a href="https://evernote.com/intl/pt-br/">Evernote</a> que encontrei uma melhor compatibilidade, pois funciona do celular, web, via cliente e permite acesso as suas notas de qualquer lugar.</p>

<p>Sinceramente, não acho que a organização do Evernote seja das melhores, mas ainda foi a melhor ferramenta que encontrei. É rápida, confiável, resiliente e possui diversas integrações interessantes.</p>

<h3>4 Pocket</h3>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/f1FaOZz.png">http://i.imgur.com/f1FaOZz.png</a>"></p>

<p>Quando o objetivo é salvar artigos para ler em outro momento, o <a href="https://getpocket.com">Pocket</a> é rei.</p>

<p>Basta instalar uma <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/save-to-pocket/niloccemoadcdkdjlinkgdfekeahmflj?hl=pt-BR">extensão</a> em seu navegador que, com um clique, você salva o artigo em sua conta do Pocket. É possível acessar os artigos via web, via aplicativo para smartphone, tablet e até possui uma integração com o e-reader Kobo, da livraria cultura.</p>

<p>O Pocket é uma ferramenta que faz apenas uma coisa, salva seus artigos para leitura posterior, porém faz isso com maestria.</p>

<h3>5 Short Orange</h3>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/ZnDLeV0.png">http://i.imgur.com/ZnDLeV0.png</a>"></p>

<p>Uma das formas que mais gosto de consumir informação é via <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Podcast">podcasts</a>. Todo ouvinte de podcast sabe como é chato utilizar algum aplicativo para gerenciar diversas urls de RSS e receber automaticamente as atualizações dos seus pods prediletos.</p>

<p>O <a href="https://shortorange.com/">ShortOrange</a> te livra desta tarefa. Basta logar com a sua conta do Google, buscar seus podcasts e todas as atualizações aparecerão automaticamente na sua lista.</p>

<p>O aplicativo ainda guarda a posição onde você parou de ouvir um podcast, podendo continuar em outro momento.</p>

<p>Agora que conhecemos algumas ferramentas, iremos aprender como extrair o potencial delas.</p>

<h2>Como integrar diferentes ferramentas e aumentar sua produtividade.</h2>

<p>Como já citado anteriormente, a quantidade e diversidade de ferramentas pode ser um ponto de dificuldade, apesar da qualidade individual de cada ferramenta.</p>

<p>Uma excelente opção para integrar diferentes serviços é o <a href="https://zapier.com">Zapier</a>.</p>

<p>Com alguns cliques, você cria um <em>Zap</em>, integra com suas ferramentas e começa a automatizar tarefas.</p>

<p>Vamos ver um exemplo:</p>

<h3>Como criar uma lista de leitura de artigos online</h3>

<p>Um dos problemas de salvar diversos artigos no Pocket, é lembrar de tudo que você salvou, e saber o que já foi ou não lido.</p>

<p>Para resolver este empecilho, vamos integrar o Pocket com o Todoist.</p>

<p>Obviamente, é necessário ter conta em ambos os serviços, o que é bem simples. basta logar com sua conta do Google.</p>

<p>Também vamos utilizar uma extensão para o navegador Chrome, chamada <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/save-to-pocket/niloccemoadcdkdjlinkgdfekeahmflj?utm_source=chrome-ntp-icon">Save to Pocket</a></p>

<p>Criamos um projeto no Todoist para a nossa lista de leituras:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/r10dKHWl.png">http://imgur.com/r10dKHWl.png</a>"></p>

<p>Depois, na interface do Zapier, vamos criar o Zap clicando em MAKE A ZAP.</p>

<p>Busque pelo serviço do Pocket:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/xTTPJ5Hl.png">http://imgur.com/xTTPJ5Hl.png</a>"></p>

<p>Selecione a opção New Item, Ou seja, quando você adicionar um novo artigo ao Pocket, através da extensão do Chrome:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/YBu5ePal.png">http://imgur.com/YBu5ePal.png</a>"></p>

<p>Salve e continue. Depois conecte o serviço a sua conta do Pocket e continue para o próximo passo.</p>

<p>Conclua e siga para o próximo.</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/xIpusJAl.png">http://imgur.com/xIpusJAl.png</a>"></p>

<p>Agora, busque o serviço do Todoist:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/DC8bBaPl.png">http://imgur.com/DC8bBaPl.png</a>"></p>

<p>Selecione a opção Create Task, assim, cada vez que adicionarmos um item ao Pocket, uma nova tarefa será criada:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/4DRd5LVl.png">http://imgur.com/4DRd5LVl.png</a>"></p>

<p>Conecte sua conta do Todoist ao Zapier e vá ao próximo passo.</p>

<p>Selecione o projeto que foi criado para armazenar a lista de leitura:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/boMQgkpl.png">http://imgur.com/boMQgkpl.png</a>"></p>

<p>Selecione como título a opção Resolved Title:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/VfUsAPDl.png">http://imgur.com/VfUsAPDl.png</a>"></p>

<p>Finalize o teste e crie o Zap:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/SIHUC3Yl.png">http://imgur.com/SIHUC3Yl.png</a>"></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/tfynwmul.png">http://imgur.com/tfynwmul.png</a>"></p>

<p>Ative o Zap e pronto!</p>

<p>Em alguns minutos, cheque seu Todoist, e o título do artigo salvo estará em sua lista:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://imgur.com/gm5Btb0l.png">http://imgur.com/gm5Btb0l.png</a>"></p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>O excesso de ferramentas disponíveis pode definitivamente criar um empecilho. Existem diversas boas opções, e somos tentados a testar e experimentar cada uma delas, o que faz com que pulemos de ferramenta em ferramenta, sem consolidar nenhuma como um aliado da produtividade.</p>

<p>Escolha suas ferramentas e dê tempo a elas, tente se adaptar. Não deu certo? tente outra, mas tenha discernimento para não fazer isso toda semana!</p>

<p>Automatizar tarefas simples pode parecer banal em um primeiro momento, afinal, elas consomem pouco tempo. Porém, pare para pensar quantas vezes ao dia você realiza tarefas repetitivas e quantos minutinhos são perdidos no processo.</p>

<p>E se somar todo esse tempo durante a semana? mês? ano?</p>

<p>Algumas vezes é necessário não apenas seguir o processo, mas pensar no fluxo do processo e realizar melhorias e adaptações no mesmo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
