<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Liderança | Fabio Rodriguez]]></title>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/categories/lideranca/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/"/>
  <updated>2016-05-11T20:26:16-03:00</updated>
  <id>http://fabiolrodriguez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Que Optimus Prime Me Ensinou Sobre Liderança]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/11/19/o-que-optimus-prime-me-ensinou-sobre-lideranca/"/>
    <updated>2015-11-19T11:56:14-02:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2015/11/19/o-que-optimus-prime-me-ensinou-sobre-lideranca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje em dia os Transformers são amplamente conhecidos. Só em Hollywood foram quatro filmes, fora várias animações e uma enxurrada de brinquedos (alguns realmente bacanas).</p>

<p>Eu me lembro de Transformers basicamente pelo desenho animado da década de 1980. É um sentimento saudosista, mas me lembro claramente que a primeira figura fictícia que eu admirei na vida foi um caminhão vermelho que se transformava em robô.</p>

<p>Desde muito criança, sempre achei as atitudes de Optimus Prime um exemplo a ser seguido.</p>

<p><img class="<a" src="href="http://imgur.com/XFqVr3ql.png">http://imgur.com/XFqVr3ql.png</a>"></p>

<p>Depois de adulto, entendi que na verdade eu estava aprendendo os seguintes conceitos de liderança:</p>

<h2>Seja amado, não temido</h2>

<p>Transformers é um desenho que se concentra em torno da luta de dois grupos, os Autobots, liderados por Optimus Prime e os Decepticons, comandados por Megatron.</p>

<p>A parte curiosa é que em um desenho animado feito para vender brinquedos, podemos ver a distinção clara entre chefe e líder.</p>

<p>Megatron é seguido pelo medo, conquistou sua posição por meio da força bruta e autoritarismo. Suas ordens não são questionadas, não existe colaboração e nem sinergia entre os Decepticons, apenas obediência.</p>

<p>Não coincidentemente, o braço direito de Megatron, um caça robô chamado Starscream  <img class="right <a" src="href="http://i.imgur.com/xxAXKFF.jpg">http://i.imgur.com/xxAXKFF.jpg</a>"> vive elaborando planos para derrubar seu chefe e ascender ao poder.</p>

<p>Do lado dos Autobots, o conceito é oposto.</p>

<p>Optimus Prime é amado por seus seguidores, que são livres para partir a qualquer momento.</p>

<p>Enquanto de um lado vemos uma hierarquia militar, do outro existem liderados que admiram, respeitam e seguem seu líder até o fim.</p>

<p>Nem todos os Autobots concordam com Optimus, mas sempre o respeitam, independente da situação, qualquer um do grupo daria a vida por ele.</p>

<p><em>Um líder amado terá sua opinião respeitada, mesmo a equipe não compreenda o objetivo final ou concorde com o plano de ação.</em></p>

<h2>Proteja os seus</h2>

<p>Se por um lado os liderados dariam a vida pelo grande caminhão vermelho e azul, a recíproca é verdadeira. Optimus se sacrificaria por qualquer um dos seus seguidores.</p>

<p>Este robozão nunca deixa de frisar a importância de cada membro da equipe e como ele é importante em sua função.</p>

<p>Em diversas situações, Prime arrisca a própria vida e a missão para buscar um Autobot que foi capturado ou algo do tipo.</p>

<p><em>Cada peça é importante e cada colaborador saber disso.</em></p>

<h2>Não fuja do trabalho pesado</h2>

<p>Nada de dar ordens enquanto os robozinhos se matam em batalha. Optimus Prime faz a linha de frente, sempre na dianteira de qualquer batalha. Ele não tem medo de se sujar, não tem medo de se ferir e nem de dar a vida por sua causa.</p>

<p>Caso a atitude tivesse sido diferente, certamente os Decepticons haveriam vencido, pois Prime é uma força fundamental nas linhas de ataque/defesa Autobot.</p>

<p><em>O mesmo acontece o ambiente corporativo. Um líder presente, que orienta, mostra como se faz e põe a mão na massa quando necessário irá fatalmente ganhar a admiração e servir de exemplo para seus liderados.</em></p>

<h2>Centrado nos princípios</h2>

<p>Optimus ama seus Autobots e faz questão de proteger toda forma de vida ameaçada pelos Decepticons.</p>

<p>Porém, ele jamais perde o foco de seu real objetivo, que é instaurar a paz. Por mais que ame seus seguidores, por mais que salvar a terra seja gratificante, ele nunca perde o foco.</p>

<p>Houveram situações em que Optimus literalmente deu a vida por sua causa.</p>

<p>Para quem cresceu nos anos 80, talvez lembre que ele morre em um longa metragem animado da época (A melhor história dos Transformers, sem dúvida).</p>

<p><img class="<a" src="href="http://imgur.com/TgIeJSml.png">http://imgur.com/TgIeJSml.png</a>"></p>

<p><em>Um líder centrado nos princípios não vai agir com base em suas emoções e nem de maneira injusta.</em></p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Sempre que leio textos, vejo palestras ou vou a treinamentos sobre liderança, é inevitável a comparação com os conceitos demonstrados neste desenho. Em uma linguagem simples o suficiente para que qualquer criança entenda, Optimus Prime me ensinou como um líder de verdade deve ser.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
