<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Internet, | Fabio Rodriguez]]></title>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/categories/internet/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/"/>
  <updated>2016-03-31T16:12:26-03:00</updated>
  <id>http://fabiolrodriguez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fabio Rodriguez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como Usar O Reddit De Maneira Produtiva]]></title>
    <link href="http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/03/30/como-usar-o-reddit-de-maneira-produtiva/"/>
    <updated>2016-03-30T12:59:43-03:00</updated>
    <id>http://fabiolrodriguez.github.io/blog/2016/03/30/como-usar-o-reddit-de-maneira-produtiva</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Conforme vamos ficando mais velhos, temos uma tendência a nos estacionarmos nas tecnologias que já conhecemos, sejam redes sociais, sistemas operacionais, linguagens de programação ou qualquer outra coisa envolvida no seu dia a dia.</p>

<p>Mas não se culpe! São tantas ferramentas surgindo todos os dias que já  é difícil saber o que cada uma delas faz, ainda mais como utilizá-la!</p>

<p>Um destes casos que eu sempre torci o nariz foi o Reddit.</p>

<p><img class="<a" src="href="http://imgur.com/4waHg38l.png">http://imgur.com/4waHg38l.png</a>"></p>

<p>Havia tentado usar algumas vezes e achei o site muito confuso, ruim de pesquisar, estranho de visualizar as informações e com muitos assuntos misturados.</p>

<p>Porém, dedicando algum tempo, consegui entender o princípio do Reddit e passei a utilizá-lo de maneira prática e, hoje, com uma olhada de 15 minutos por dia consigo saber das novidades nos assuntos que me interessam.</p>

<p>Para quem não conhece, o <a href="https://www.reddit.com/">https://www.reddit.com/</a> é uma mistura de fórum e rede social. Realmente possui uma interface feia e confusa, mas este problema pode ser contornado.</p>

<h2>Qual a vantagem de usar o Reddit ?</h2>

<p>Sabe aqueles sites de notícias nacionais que você gosta ? Não importa o assunto, praticamente tudo sai primeiro no reddit. Lá é um grande hub de informações, subdivido em assuntos específicos.</p>

<p>É possível se informar sobre ciência, cinema, Linux, costura, artesanato, qualquer coisa que você imaginar.</p>

<h2>Como os assuntos são organizados ?</h2>

<p>No Reddit os assuntos são organizados em <em>subreddit</em>s. Uma <em>subreddit</em> é como se fosse um tópico de um fórum, determinado para cada assunto.</p>

<p>Por exemplo, para saber sobre Linux, acessamos <a href="https://www.reddit.com/r/linux,">https://www.reddit.com/r/linux,</a> para acompanharmos fotos do espaço <a href="https://www.reddit.com/r/space,">https://www.reddit.com/r/space,</a> sempre seguindo a estrutura de /r/<assunto>.</p>

<h2>O site é muito confuso, como entender e navegar melhor por ele?</h2>

<p>Se você acessar o reddit sem criar uma conta, o index que será exibido será um mix com todos os tópicos e <em>subreddit</em>s que estão em evidência. Vai ter muita informação na sua tela e provavelmente a maior parte nem te interessa.</p>

<h2>O primeiro passo é criar uma conta.</h2>

<p><img class="<a" src="href="http://imgur.com/Y3tiINpl.png">http://imgur.com/Y3tiINpl.png</a>"></p>

<h2>Assine as <em>subreddit</em>s de seu interesse</h2>

<p>Ao logar na sua conta, algumas <em>subreddit</em>s virão adicionadas por padrão. Se você acessar o endereço <a href="https://www.reddit.com/subreddits/">https://www.reddit.com/subreddits/</a> poderá ver TODAS as <em>subreddit</em>s. Porém o que interessa é o quadro que fica a sua direita “YOUR FRONT PAGE SUBREDDITS”.</p>

<p><img class="<a" src="href="http://imgur.com/1vuVKoml.png">http://imgur.com/1vuVKoml.png</a>"></p>

<p>Faça uma limpeza ali, clicando em unsubscribe nas <em>subreddit</em>s padrão e assine as que te interessam clicando em subscribe.</p>

<p>Toda vez que você se logar, na sua página inicial serão exibidas apenas as <em>subreddit</em>s do seu interesse, possibilitando uma maneira rápida e prática de consumir informação.</p>

<h2>Melhore a interface do usuário</h2>

<p>Se você já criou uma conta, se logou e limpou suas <em>subreddit</em>s, agora tenho uma dica para quem usa o navegador Google Chrome.</p>

<p>Existe uma extensão chamada Reditr <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/reditr-the-best-reddit-cl/pmfcbbijgnhoebddbjpmlikabnbnddgb?utm_source=chrome-ntp-icon">https://chrome.google.com/webstore/detail/reditr-the-best-reddit-cl/pmfcbbijgnhoebddbjpmlikabnbnddgb?utm_source=chrome-ntp-icon</a> que realmente melhora a experiência de uso, pois tem um visual muito mais agradável.</p>

<p><img class="<a" src="href="http://i.imgur.com/uwWEMPZ.png">http://i.imgur.com/uwWEMPZ.png</a>"></p>

<p>Para finalizar, gostaria de deixar como dica algumas <em>subreddit</em>s que eu sigo e gosto bastante:</p>

<ul>
<li>/r/linux</li>
<li>/r/docker</li>
<li>/r/science</li>
<li>/r/DIY</li>
<li>/r/lifehacks</li>
<li>/r/unixporn</li>
</ul>


<p>Espero ter tirado dúvidas sobre a ferramenta.</p>

<p>Até a próxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
